分析：中共的轟-6轟炸機能否攻擊關島？

中共的東風-26中程導彈，也稱為關島快遞，射程可以覆蓋關島，但中共應不會用來攻擊關島，而是主要用來攻擊美軍航母。何況關島擁有至少50套愛國者導彈防禦系統，包括至少480台發射器和1200多枚攔截導彈，還有薩德反導彈系統。中共的72枚東風-26導彈，全部攻擊關島，恐怕都難以突破導彈攔截。

近日，中共放出了轟-6轟炸機模擬襲擊關島的視頻，還摻雜了不少美國大片鏡頭。這也是中共很想擁有的可能攻擊美國領土的第二種手段。轟-6轟炸機雖然也曾多次出現在台海，但更多的是希望突破第一島鏈，實施遠程轟炸。中共沒有襲擊珍珠港的能力，只能先圖謀關島。

轟-6轟炸機，出身於前蘇聯的遠程轟炸機Tu-16。1957年前蘇聯協助中共建設了轟炸機製造廠，送了2架Tu-16A樣機，1959年提供了全套圖紙資料。至今中共的轟炸機仍然基於前蘇聯的Tu-16，無法獲得更先進的技術，只能四處模仿、改進，衍生出各種型號。近期曾購買俄製D30-KP-2渦扇發動機加大推力，內部彈艙改為油箱，以增加航程。較新型號轟-6K，每側機翼下各有三個外掛架，可攜帶長劍-20 空對地導彈，據稱射程1500公里。轟-6K號稱作戰半徑超過3500公里，理論上可以攻擊關島。

轟-6K原來狹窄的機腹彈倉，改成了油箱，無法裝載炸彈，不能進行地毯式轟炸，主要目標不是台灣，而是美軍關島基地。

轟-6K最高速度號稱1,050 公里/小時，巡航速度768 公里/小時，根本無法穿透防空網，更無法應對美軍戰鬥機。轟-6K唯一的策略是，出境前先空中加油，沒有戰鬥機護航，單獨奔襲關島。若能躲過美軍攔截，抵達關島1000公里範圍內，立即發射長劍-20導彈後返航，但難以確定是否能找到目標，或能否突破愛國者導彈防禦。

轟-6K突破第一島鏈的生存機會很小，若想飛到關島，也難以掛滿6枚導彈。中共的導彈技術比較落後，通常體積大、也更重，一枚長劍-20就是2.5噸，若滿載6枚就是15噸，實際突破了轟-6K的極限載彈量，無法遠距離飛行。也許只能載2枚導彈，使航程最大化，理論上可能奔襲關島，並無實戰價值。

中共繼續軍事大內宣，美軍不斷展示實彈演練，台海應該比較安全。

其實關島裡面除左有美藉人士之外
仲有好多日本人同其他國家嘅人喺度住

所以支那炸關島簡直就係傻鳩

負碌轟炸機
聽個名就知唔多掂

中國又贏

美國不知幾想中国做

大家都等緊機會

炸沖繩啦

中共最強係人肉炸彈

炸咗陳同佳點過去呀,不了

至今中共的轟炸機仍然基於前蘇聯的Tu-16，無法獲得更先進的技術，只能四處模仿、改進，衍生出各種型號。

冇技術冇知識既下場，等於一個廚師淨係識跟人食譜煮野食，不求甚解，多d 鹽少d 胡椒多d 水都唔知點解要咁做

嗰設計上雖然係用嚟炸關島，但炸關島始終太難，對中共嚟講炸台灣應該易啲

當你冇比人打落黎，一齊起飛，你估轟6去到關島快，定B1B起飛射LASSAM快

美國話..佢玩大左wo.

結果共匪用黎炸香港

我覺得係不自量力多d

平時係屋企煮開家常便飯
屋企人唔敢講唔好食
佢就自以為廚藝精堪走去參加國際廚藝大賽
結果好明顯連初選都入唔到

負碌轟炸機

行運既應該可以打到關島

係就快啦

需唔需要台灣比佢中途加油？

真正用於打飛機的飛機

B52掉核彈

佢地都驚自己出醜
所以只有不停嘴炮

做神風敢死隊咪得囉 打啦

轟-6K原來狹窄的機腹彈倉，改成了油箱，無法裝載炸彈，不能進行地毯式轟炸

為左增加個range
彈倉改到變油倉

之前吹到俄佬賣tu160 tu22m比支那
大佬d戰略武器點會比你

感覺有D似以前日本既神風特攻隊

其實用轟炸機炸關島冇意思。首先你要出到第一島鏈，我當你出到，你飛到關島千幾公里外用長劍導彈攻擊，你又帶唔得多，而且同時要面對地面同空中干擾，你中得幾多支？而且中共本身已經有陸基中長程導彈理論可以射到去關島，點解要除褲放屁？其實中共係咪間接承認左東風26 其實係廢?

轉做民航機算啦

中風26

你打囉
打完你一定俾人聯軍打鳩你
而家呢個時勢人地已經諗緊點樣收你皮
仲開第一槍即係叫人快撚D收你皮

講對等
人地比彈道導彈攻擊 還擊就彈道導彈架喇
都唔好講人地detect到你射但唔知係咪核彈黎

你戰略轟炸機 人地還擊就戰略轟炸機
郁d就 彈道導彈 打機咩

戰爭冇可能對等

長劍本身係可以帶核彈，你理論不成立

轟6本身就係中共核力量其中一部分，如果你理論係成立，佢出轟6突破第一島鏈，美國已經冇可能判斷佢有冇帶核武。何況你覺得如果關島被攻擊，美國唔會反撃轟炸中國？中共一攻撃美國領土，結果只會係亡國

美國就係等緊下一次珍珠港事件

笑撚咗

美俄只會賣過期軍火俾人
自己已經走前左十代
尤其美國
不停打緊仗去確保實戰能力
珍珠港事件唔會有機會發生第二次架喇
你想炸佢D航母
過到D護航艦加海底潛艇太空衛星防衞系統再講

以中共宜家兵力一定得
不過對佢黎講冇咩戰略價值
一黎唔會拎個細島黎做FOB
二黎佢冇一隊Blue Water Navy，炸完個島鏈佢都走唔到

中國覺得，只係出video打下j
中外覺得，係好嚴重既軍事恐嚇

無片個時，美國自己都係咁提升軍費，而家有條片做證據，軍費準備gogogo

笑話大全
蘇聯老兵問

炸台灣使鬼用轟炸機

真，恐怖襲擊最有效，世界各地都有華人網絡

"美俄只會賣過期軍火俾人
自己已經走前左十代"

賣通街既F-35，後十代係咩？
新加坡F15亦比美國同型先進

咪就係，火箭炮都射得過台海，導彈都唔洗

以東風既精準度 係唔防守既情況 要炸台灣一個機場都要用上七十幾支導彈 打關島等同自殺 一來美國領土 二來防衛系統已經密不透風

揾埋拉登嘅靚一齊衝去關島

係咪周俊樂(-10)啲frd

轟炸機都要讓磅

坐舊版747都唔坐佢啦

嫌命長咩

乜鳩東風26 2個禮拜前露曬底啦
除非支那咁撚醒得登射失2支黎呃美國啦

長劍呢d亞音速巡航導彈點同東風26多彈頭比

美國梗係會反擊啦
咪就係話佢detect到你射icbm佢就icbm還擊
但會唔會一開波就玩到icbm先

NORAD長期mon實哂中共啲戰略轟炸機
佢哋一起飛基本上已經有預警 知道你出發左

而家已經係信息戰年代 情報主導
好多野敵人睇穿哂你已經好難打

對 同志咱们转用轟六K了

支持
快點武統

係 上次試射 四中二 咁你話廢唔廢？

垃圾軍事力量
廢到無淪

屌

堅好笑

嗰節殘骸係第一節推進段咋下話

又唔係隱形，一起飛人地已經睇住，一出第一島鏈就派戰機護航送你走

Xi 夜晚訓覺 B-2 又可以偷偷送野俾佢

美國監測到射左4支,有2支唔知去左邊喎

無知一問 其實關島係太平洋一個島仔 點解會咁重要
大家都幻想炸9佢

有無source睇下
點睇都係推進段

咁如果，中共用轟六轟炸關島，咁美國點回應呀？同中共開個小組討論研究下美國可以用咩＂對等武力＂還擊？
當美國領土受襲，美國只能夠用一切常規武力，包括icbm 攻擊中國境內軍事設施，唔通正式開戰仲限制自己武器使用？無論中共用咩武器攻擊關島，結果都係正式開戰兩方對轟。定係你認為關島俾人炸完都唔會引起全面戰爭呀？

用變形金剛發射導彈進攻

轟6夠油去到關島咩

理論上夠，計埋佢用長劍導彈射程，係可以炸到關島

你最好唔好睇少總加速師同總攬炒師既決心

打關島等於中國準備亡國

我諗支那應該假設左美軍都係左膠
對家唔用icbm, 我都唔會用icbm

精準打擊果下要

美軍西太平洋其中一個最大嘅naval base

其實係咪要宣戰先可以開波

關島睇下地圖覺得吹得太大
架古董機當美國佬冇到咩
根本出到沖繩先講啦

唔係話有支射左去廣西咩

如果係當年美蘇洗鬼冷戰幾十年。
自己領土同國民首先受襲，仲會限制自身武器使用，我唔係幾明個邏輯係咩，唔用icbm 先攻擊你內陸導彈設施，唔通等自己本土俾中共射完先還撃？傻左咩

咪住先，轟6唔係轟炸機黎咩
即係岩岩好入左射程範圍隊幾支就走咁？咁樣好似到此一遊放個屁就走咁

同埋咁樣做回程果下都唔夠油

今日飲茶至聽到個廢老話中國d導彈範圍好大, 可以炸到成個關島
美國炸唔到中國所以好急要同台灣建交去果度部署飛彈

去唔去到都成問題
可能單程有去無回

轟6K 設計上真係咁用，幾十年前果種地毯式轟炸依家已經做唔到，飛到咁近肩托式導彈都可以打佢落嚟，所以只能遠距射幾支出去之後回程。
轟六作戰半徑有三千幾公里，係夠油，只不過係冇戰機護航同佢一齊飛咁遠。

其實沖繩仲近

架機自己撞落去咪係一枝飛彈囉

飛機載油量限制航程 出動完又要整備
美軍大型飛機要大批次係亞洲出動 一定要有機場同基地係附近
美屬領土最近就係關島
雖然日本/韓國夠近 但太近反而危險，又係他國領土有唔方便 又唔夠大
特別如果用黎打9大陸 日本起飛 政治上冇咁好睇
除非共軍係釣魚台/台海開火

又送子彈

咁仲係咪轟炸機

飛到一半已經比F22截住, 到時就哭成淚人.

轟6K作戰半徑3500km, 長劍10射程1500-2500km
理論上點都打到關島再回程

但以長劍10既射程, 轟6K要飛過台灣/沖繩, 至可以到射程
轟6K要有命飛過第一島鏈先
射完之後, 機乎肯定冇命返到中國

然後係人都知你走去射導彈
而長劍10飛到關島要2個鐘, 人地知道你飛黎
一早派戰機截左你支導彈

所有中國分析話轟6K係戰神前題下係所有國家都唔會防禦你
等你黎攻擊佢

所以咪講緊唔會咁戇鳩先用ICBM攻擊囉
支那一射美國就有warning 通知總統，總統幾分鐘内決定還唔還擊 還邊度
你架前七轟六嚟，你未宣戰人哋咪嚟escort 你走囉，宣左就直接打啦，跟住支那已經比B-2 B-1 炸緊啦
還擊一定要ICBM?潛伏東海南海D SSGN SSN 用巡航導彈炸到你開花啦
不過都係鳩噏 兩個擁核國家全面熱戰冇史可鑒

近近地玩住嘉手納先啦

順便帶d 黑糖手信走

B-2都唔洗出，出B-52同B-1B掛jassm &tomahawk ，飛到宮古海峽上空發射就得,美軍就可以返屋企歎coffee

F-22飛行員開公共頻道話比佢知玩夠啦 go home

呢度好多軍事專家 軍事評論員

參考當年日本神風敢死隊囉反正死嘅都係韮菜者

走佬去沖繩仲返支那咩

有SEAD加上ECM夠勁都仲可以地毯式嘅
得美國玩到

無錯，的確美國同支那都係擁有核武既國家
但係使用核武既技術姐係你地上面講緊既icbm之類既武器是否對等我就唔知啦，始終啲被人斷晒晶片連火箭都射唔到，我覺得支那唯一可以核平既得香港或者某啲近既第一島鏈國家，例如日本、台灣、南韓
所以我自己覺得全面熱戰並非完全無可能

轉做民航機玩多幾次911呀？

真係好想國家真係做野炸尻美國同日本

中共成日咁撚串
美國真係自制一次安全既爆炸話係中共發動先都得
講真邊個惡D大家都知，爆炸呢D野又prove唔到既
真係中共開火先佢地都可以唔認，一定唔會認

點解會有對等論出現
日本偷襲嗰嗰時都無用核武，美帝咪又係一野車兩粒原子彈俾佢嘆...
依家又唔係打Boxing MMA... 邊有對等架

可能work過飛去炸關島

又好似係

而且係軍力上都真係唔對等
支那既icbm係咪真係可以射到去關島都成問題
無錯，支那同美國兩個都係擁核國
歷史上兩個擁核國全面熱戰係無reference
但係今日既支那唔係蘇聯唔係俄佬
一方面已經被美國為首既西方國家認定佢以疫謀霸
另一方面被美國斷晒佢晶片來源之後射支火箭都失敗
係就係擁核啦，但係雙方使用核武既技術真係未必對等，咁既情況係咪真係唔會全面熱戰？
我就唔會100%全盤否定全面熱戰既可能性囉

無戰鬥機護航 只係派架轟六單人匹馬走去關島係咪傻
耐到二戰時期轟炸機都要有戰鬥機護航啦

呢個戰術合理好多

大陸有無戰鬥轟炸機可以放到長劍導彈？

本身挑得美國機即係挑曬店成個北約機架啦

只要習大大個女仲係美國點會熱戰？
身體是最誠實的

打下台灣就有可能

好貼切

cls 搵架airbus A320 改裝都勁撚過佢

記住珍珠巷一役，美軍實際只係損失一隻戰艦，但係可以動員成個國家兩邊作戰。

得咁少

支共頂得到對方反打你一波先再講啦

扔左出去 中唔中都係睇運

兩個擁核國家開開戰得印度vs巴基斯坦

炸廣西易啲

關島/塞班，係第二島鏈中心，以前二戰係日本嘅絕對防衛圈重鎮

目標又大，2支過期鳳凰飛彈必爆一架

又冇咁近，起碼要過埋硫黃島先

可以掛空對地飛彈

炸香港做乜

美軍絕對可以精準炸毀解放軍駐港軍營而唔影響周邊範圍
比較少機會但唔係無可能就係美軍登陸控制香港作為軍事港口基地

炸返自己?
支共好撚多物業係香港, 點會倒自己米

理論上可以襲擊關島 但必然會被全軍覆沒